【抗暴之戰】香港伊利沙伯中學生向英女皇發公開信 望能在香港危機上Connect

修訂《逃犯條例》所引起的抗爭運動已逾5個月，美國參議院亦通過《香港人權與民主法案》。香港伊利沙伯中學有學生去信英女皇「求救」，指自己是背負女皇之名（伊利沙伯二世），並謹遵校訓「修己善群」之教誨，希望在英國戰線上略盡綿力。

公開信提到，香港多月來抗爭的嚴峻情況，特區政府強行修訂《逃犯條例》，草案將容許內地政府合法地將港人拘捕，惟內地以腐敗，壓迫異見人士，侵犯人權和缺乏法治而聞名，故引起港人的擔憂及不滿。特區政府試圖通過立法機構強制執行法案，甚至無視200萬名港人和平表達訴求。

信件又提到，香港警察濫權濫捕的情況，無差別地暴力對待示威者、記者、義務急救員等，甚至無視國際對使用催淚彈、胡椒噴霧、橡膠子彈的指引。有女被捕人士被捕後遭警輪姦成孕，並在伊利沙伯醫院墮胎，以及過去高達256宗無法解釋的自殺和及2537宗發現屍體的案件；以至科大學生周梓樂因警封鎖救護車20分鐘，而延誤治療，中大和理大的保衞之戰等，強調港人的現況是「We are in fear of our lives」。

公開信指，英國與香港有緊密的經濟、歷史文化等關係，希望英國能繼續支持香港人爭取自由和民主，並通過將英國版的《香港人權與民主法》，對中國違反中英聯合聲明的問題作出堅定的反應，冀望能與女王在香港危機上 「Connect」。

啲英文...

好多字，btw加油！

學英文

今時今日仲靠日落帝國

爆親大獲野一味達式關注

未做過實事

唉，女皇冇實權的，俾佢有無用？

試下囉 冇壞嘅
人地叫伊利沙伯中學唔通寄畀Boris johnson咩

咩都要試

佩服啲英文
就算英女皇唔理 都引起國際級議題

用公開信形式，英國朝野、國會議員都會睇到。

比人家暴，有個自稱自己老母的惡毒女人和有肝病的熊，監生打死城內的少男少女。

希望事頭婆救下我哋

寫得超好

頂